【移交逃犯】中聯辦施壓港不能成「法外之地」 商界敢怒不敢言

香港少女在台灣遇害，疑兇逃回香港未能繩之以法，港府建議修例，希望可與台灣達成移交逃犯安排，官員強調目的是為受害人討回公道，可是修例卻同時把移交逃犯安排適用於內地及澳門，台灣方面已質疑背後另有政治圖謀，香港商界也高度警覺，斥「仲衰過（《基本法》）23條立法」，可是中聯辦已開腔指香港不能成「法外之地」，商界敢怒不敢言。

相關新聞：【移交逃犯】台灣「說不」 民主派質疑港府「公義論」憂枉作小人

一名身兼多項公職的商界人士透露，港府公開修例建議後，不少商界人士已察覺牽連甚廣；他透露，個別富豪級人物私下認為「絕對唔能夠（通）過條例」，他說，不排除有商人在內地或澳門觸犯法規，卻因兩地法制差異而沒有被控或承受刑責，但商界最擔心是內地有勢力人士，勾結司法機構羅織經濟罪名，要脅港商解決錢銀糾紛，「呢個問題真係好困擾，通過咗新法例，可以話人心惶惶。」

據了解，不少商界人士已向建制黨派表達憂慮，但因為中聯辦主任王志民已表態撐修例，指香港不能成為國安法外之地，故建制政黨也不敢貿然表態。該商界人士評估，這次修例很可能是北京的意思，因為香港官員不會從中央高度、角度修法，一次過覆蓋兩岸三地，「香港嘅官員，尤其技術官僚，未去到嗰個層次。」他形容商界目前敢怒不敢言，有人慨嘆當年23條立法，尚有開明建制派、商界人士敢發聲，如今卻封口噤聲，「香港仲有冇李國寶、田少，敢出嚟反惡法？」

相關新聞：【移交逃犯】江樂士撐修例 指97年起內地移交約200名疑犯予香港

10萬蚊 100人分！
星期一至五晚上10點半
《動腦Q》Let's Q the money！

相關新聞

玩完了，習近平就係容忍唔到一國兩制既存在

用陶傑的講法

依家執政呢班 支狗

唔再係以前果堆
仲叫有少少國際視野

以梁家河小學雞為代表

國安法治之外

玩撚完

一立法，大家係咁先

大樓

有錢佬今次都驚咗反而窮撚無乜大反應

認真講一早有洗頭艇捉人啦 窮撚冇權冇勢要捉一早就俾人捉走左啦

魚蛋同雨傘話攪亂香港既結果咪係支那加快亂港

有做生意就有可能經濟犯罪

習近平不得好死

根本商界係時候出黎反抗
最有能力反抗既，影響最大既都唔反抗

大家攬炒

啱

要反抗根本唔係靠我哋啲星斗市民嘅能力

遲啲班建制冇囇利用價值就

一早講左最怕就係班有錢佬係連登仔咁on9話有錢佬唔驚，就算打官法都打到你破產啊，不過算啦，港豬就比人食架啦

大家一齊送入屠房等劏

外國護照

但做唔到生意 無錢 都係死

支持攬炒

早幾年去四季捉個有錢佬都全港配合
無人出聲啦
而家SOP左個動作咋ma

肯定過唔到啦

班商家點夠膽反呢？ 邊有能力用香港搞個錫安主義

仲敢怒不敢言

協助走資嘅保險雞犬畜未日近了

撤支！

話班有錢人洩露国家機密(任佢地砌生豬肉), 拉9佢地, 食晒佢地盤生意同D錢, 用自己人入主香港

繼續用一国二制呢個招牌呃9鬼佬, 但全部換晒強国權貴

真焦土，加速大孖沙撤資離港

釋法law

大劉

正 可以同班冚家富貴同歸於盡

唔係你估食兩家茶禮咁好玩
好啦而家燒到落自己個到終於知出事喇

贊成，對於我地小市民來講，根本無影響，最多以後唔示威。反而班有錢人有排煩

治港必除民賤聯

戇鳩
日後是但做條罪做啲證供都可以拉上去
人人都有份

留名偉 加油

嗱，呢個就真係焦土，堅過佔中
我作為蟻民一個，只可以買包花生

沒收財產

富豪級人馬係咪大劉

呢單嘢第一日提出嚟
我都係即刻諗起佢

當您見到中共表明不行西方三權分立，法律只是當權者鞏固自己權力和打壓反對派時所使用工具;您覺得可以置身於外，尤其是這修惡法若通過……

其實個鼻屎佬依家係咪自由身？

商界都係唔會做野

送自己人入毒氣室
最後自己都係要入

但人哋敢移

其實成班有錢佬如果夠吉士反抗既話 威脅維尼一修例就撒資 點都好過宜家咁俾人鍊住春袋啦

開始攪有錢佬

仲唔係大劉

睇黎小支真係好等錢洗

g持，好人好姐點會比大陸拉

李嘉誠都撤緊啦
無李嘉誠 華為根本入唔到歐洲

中共可以老作案情老作証據
香港法院根本分唔到真假

到時邊個香港人不論有錢定窮
只要得罪中共
就會「被」逃犯
移交去支那

分別在於你唔會捉大劉坐洗頭艇
但呢條例一出, 大陸可以屈你係上面犯左經濟罪行或賄賂官員, 然後用惡法移交你番去, 唔想返去就捐一半身家, 咁就變相合法勒索
等恆隆老細仲日日吹奏中國

大佬打緊貿戰，一帶一路又蝕緊錢，仲要起咁多基建，商業重地，唔好以為你班港英餘孽唔洗出錢unun腳食花生。

抄家前奏曲

維尼真係得罪人多過食飯

李加城第一個會拉返去支那審判

夠鍾收割啦
香港九龍新界冇得避

的確係商家佬影響最大，如果有讀歷史就知共匪凈係識好大喜功同假大空，洗大咗個頭就要搵人找數，窮人點刮都刮唔到幾多，商家佬就係第一個搵苯目標，結果被迫同魔鬼結約，猶如抱薪救火，家盡人亡。

誠哥切G真係遠見

咁有錢
買起一個殺雞儆猴咪得

李家早已開始撤資啦on9

拉返去審點解要撒資，即時充供所有財產

資產唔係支那 充共唔到

準確講
係撒咗十年啦

又要積陰德啦，大劉

呢鋪真係全香港攬炒啦